小學六年級數學題

係台灣PTT論壇發現中國小學六年級既數學題，該樓主表示計左成粒鐘計唔掂

POST過來睇下連登仔如何表演，請出手

lm

又無講係咪長方形/半圓

計條撚咩

留名

真係好難

咁你咪當係長方形同半圓咁計，計個答案出來先

台灣會用 "阴影" ?

台灣PTT論壇發現中國小學六年級既數學題

利申返先：個人習慣一見到呢啲面積題，都係用integration計
答案我自己係計左，但想知「小學生」可以識用既方法係咩

係我柒咗，自膠

我想知integration點計

最簡單都要用sin cos tan計
你肯定得小六？

留名學野

咁樣計

先乘除，後加減就得

首先可以簡化成只睇下半part三角形
我叫圓形果part做A, 有直角果part 做B
圓心拉條線落斜線交點到，得出一個120度既sector, 圓面積-等腰三角形面積=A
B唔難搵，中間畫一條直線間開，正方形面積- 1/4個圓形=B
最後三角形面積-A-B=陰影

畫埋方便D睇

頂角唔係 120 度
應係 126.87 度

sorry我都記錯左
arctan0.5係26.565
自隊

計到1.25

你呢個清晰好多

條式打多咗個減CFG未記得整走佢

小學六年級 , 每次見到都想知佢本野既model answer 會點

我都想知
我一直都諗緊係咪有啲乜野快捷方法會計到
好似「呢個三角形加果個半圓形減返個正方形，最後就會剩返陰影面積啦」
想知係咪有呢種小六學生都會做到既方法

我既答案係1.25199...

一樣呀
九成係啲資優小六兒童刁鑽題
唔使咁上心

蝗國小六啲數已經去到香港中學程度

係 咁你計到未

小學六年班就學 sin cos 咩

我中學先學圓的面積點計wo

洗鬼微積分咩😑
Trigo嘢都唔洗啦

中六啦

會考冇c都計到

1.用tan計3角形個角度
2.長方形面積-三角形面積-半圓面積+1.角度的圓形sector面積

小學六年級呀嘛
會考無C都做到嘅

求指引

又話退出

冇口齒

果度應該係area of 3角形 OCG?

死開啦狗公

應該係話點解要再減多次area of CFG

用sin cos tan ， 搵埋sector就得

我估係中學6年級
睇dse circle 果課，有教果啲圓既定理，岩岩好用到

單係area of circle已經係中學level

攞嚟做dse maths試題都得

因為之前打錯咗唔記得改
下一個回覆有解釋

直接用間尺
上底+下底×高÷2

同呢條問題好似

基礎知識：
圓面積公式及基礎推廣（可計算60度扇形面積）
直角三角形30度對邊為斜邊之半（小學奧數會教）
三角形面積公式
勾股定理
基本根號
識禁計數機（若要追求精確值）

connect og就易計

放係DSE會有幾多人答岩

十年前會考c
唔識計

Killer

最簡單都要用一次tan
之後都係用area formula

2.27

恭喜你岩左

正確答案係1.2520m2

當長方形
4x8÷2-3/8xπx4^2

屌on9睇錯題目
自

用sin cos tan計已經唔係小6 啦 全班0 分

呢D真係小學數學...中學生都未必計到

小學生已經要識sin, cos, tan

是但啦 由佢講啫
得果張圖 佢話小一都得架啦

咁計法
in咗佢仲快

計呢啲數無得「當係」

DSE M2 level

係台灣PTT論壇發現中國小學六年級既數學題，該樓主表示計左成粒鐘計唔掂

有無人個蝗國小六數學程度去到邊
樓上啲人話小六學sin cos tan?
但呢個係香港小六未學姐
唔代表蝗國小六未學

same way

咁我地而家係討論
唔係要考試拎分，所以咪話你先以佢係長方形同半圓為前設，睇下有冇辨法計到囉

我咁諗， 個直角三型（2) 可以用sin cos 計到

但小學應該未學sin cos, 再諗諗

會唔會係叫你用量角器去計d fd

中學好似讀amaths 先教in...

暫時諗到最簡單的計法

咁又係wor...佢係寫簡体字...不過大陸小學生都已經要學sin cos tan 都已經好厲害

3果個16應該係8

小六

1. 用紅線畫出既扇形面積減左紅線個等腰三角形面積
2. 用綠線正方形面積減1/4個扇形面積
3. 8x4/2 - step1 - step2就出答案

但用依個方法計到2.27

(六年級)就係六年級題?
上網用下個腦好唔好

依啲明顯係大陸奧數題, 可能真係有妙解
即係唔用高中數學程度就可以解到

自膠 睇到錯咩啦

屌 計唔到
仲hp諗住係加加減減d area

1條底係咪錯 個個應該唔係圓型黎

再黎

今次岩啦
除左第二步又計錯數

好簡單

計8cm半徑，45／360既圓形面績（A）

用4*8／2（一半長方形面績減佢）,得出（B)

再計4cm半徑, 90/360 既圓形面績（C)

4*8／2（一半長方形面績）-C+B =答案

小學生方法完全計到

簡單複習化

呢d真係小學奧數題級別，中學已經唔玩呢d

香港d資優小學生都計到

[quote]好簡單

計8cm半徑，30／360既圓形面績（A）

用4*8／2（一半長方形面績減佢）,得出（B)

再計4cm半徑, 90/360 既圓形面績（C)

4*8／2（一半長方形面績）-C+B =答案

小學生方法完全計到

我小5教sin cos tan
利申德信小學 （1998年畢業）

奧數班會教

答案條式係咩

不如話, 小學生先容易睇到
上得黎都比三角學、微積分荼毒曬

我都曾經諗過類似既野，但係8cm半徑圓周孤度同4cm半徑圓周孤度一樣？

利申數學垃圾

不如你寫一次出黎睇下

小學會教cos sin唔出奇
小學奧數就學咗好多超班野, 比如mod(大學離散數學、數論先正式教)、等高同底三角形(dse學生都未必識)、一堆正常人唔會知既面積公式

奧數解法應該似係咁

小6?

Arcsin 應該唔係小六
不過三角形XYQ 係一個經典既3,4,5三角形
我諗佢地會背咗個angle

畫一次得唔得 廢J完全唔識....................... 小學方法都理解唔到

其實 8^2*pi 係咪仲大過 4*8/2

後半part 直頭係答案
屌 我睇左乜野

你畫1次OK?

請教 d 圖點畫? 好靚呀

痴孖筋 見到又奧數又剩 如果唔係小學做既話我一見到就會integration做 用原始方法解決左佢感覺仲好

乜都微積分

你set得條式黎人地公式都計完

(A) 係計緊邊部分面積？

下
微積分應該係最快既方法黎wo
有咩方法係比微積分簡單又快

你邊度積到邊度講黎下

上面有圖
IN (from 1.8 to 4) 4-(16-(x-4)^2)^0.5 dx